5年 Networking - Senior Network engineer 你問我答

如果兄弟想了解下

1. 該行業的前景
2. 如何入行的呀
3. 其實係做啲咩架
4. 有什麼証書係有用既呢
5. ISO, NOC, SI 有咩分別呢

有咩想了解都歡迎提出

睇完個名都唔知咩黎

1. 該行業的前景
2. 如何入行的呀
3. 其實係做啲咩架
4. 有什麼証書係有用既呢
5. ISO, NOC, SI 有咩分別呢

人工?

平時要做啲咩

正正就係想知你果5條問題

我理得你乜嘢title
做5年幾錢人工最實際

乜鳩都唔識in咗Mac仔ANE

要讀乜野科？有冇三萬人工？

做左5年就升仙？？

有冇ccie?

我 ee 今年grad
點入行 發展前景點 人工點 考到ccie人工點 pccw 入行點睇

you got CCIE?

樓主開左個post就算？

利申:初哥努力緊

inhouse 定做 project
同行想問吓你覺得前景點
我就真係覺得麻麻

network engineer既日常工作係起LAB試野

IVE 建議讀同Networking有關既科目 - Cloud / Information Security
U 無得你簡 多數做networking既以前讀u都係讀Programing

最基本既Networking Routing and switching 前景正正常常 因為永遠都要有
不過大方向一定係要識玩SDWAN / 去做 Network security

加油 唔好放棄做Network engineer學好D基本工 R&S

發覺network eng出面比既人工都好低，之前做個support都26k,想搵份network eng做下，叫30都唔係度度出到

睇skill set 我+我身邊既都高過30K

IT support ?
tier 1 support 咁高人工咩

做邊間

中年失業多唔多

一世做techincal定會轉management

五年大概幾錢人工？
工作內容使唔使識programming?
係香港公司定跨國公司做緊？

幾年exp
做support有26k咁高

入行要考d咩cert.

同埋平時有咩做?

身邊d programmer成日叫我去做networking
唔知係咪唔想多個爭飯食所以咁講

十年network engineer 路過，vendors出身，CCIE level, 但同時有做過dwdm, submarine cable 。最大deploy過3000+ switch, 過百隻routers嘅network, 做過過萬km submarine cable SLTE deployment. 而家公司玩SDN, in-house用，每日operate 過TB egress traffic......

做backbone中年失業少 因為network個infra scale越大新人就越難pickup 吾理你拎咩証書都係咁講

睇人多數人都吾想自己做一世tech

Scripting就可以了
公司吾講

考CCNA R&S
平時 起lab試新技術

Networking 吾洗太怕中年失業因爲就算技術點變都好 networking 既 Fundamental 是沒變的

樓主如果lab testing 多，係唔係做vendor qualifications? 有無玩spirent testcenter.

無 聽過/見人 用過

巴打大約幾錢人工？
我都想玩SDN，唔知點入手（無論揾工定學習）有冇建議？

U 邊科係專讀programming

cs ?

想問下讀緊u 如果想係呢方面發展可以點做?
對network security有d興趣

初入行幾多錢？？同Programmer比邊個有前景啲？？

人工唔講，SDN真係難搵d. 但係而家好多都SDN overlay. 巴打你可以先打好過IP底。等機會去做。

我自己入行係做爛市既勁低 得萬頭 但的確比左個機會我入行同學野 而家開始已經見到個回報

慢慢上吾怕岩岩入行人工低就 network engineer
後生又like programming 一定做 programmer

你想做 SDN developer 定用 SDN 既engineer

做 networking security 建議學好CCNA先
連 networking 既 foundation - routing and switching 呢個玩熟再入行 security 對你絕對有幫助

Sdwan 係咪都係cisco多人用？

家用ubiquiti/mikrotik/netgate 邊個好，乜都唔識既情況下

CCNA有無咩心得
淨係知subnet一定要識

係香港用SDN既公司唔係好多咋BO

layer 2 個D concept 要識

樓主5年exp咩價位？ 有冇4字頭

行頭係咪好細，昇升機會大?升一次要幾耐到

依家睇緊cisco出本guide
見到有啲chapter係教cisco自己啲野點用 打咩command line去configure
其實依啲洗咪溫感覺好哂時間 淨係想盡快考cert
想識networking concept多過vendor自己既野

CCNA第一個C解咩?緊係要溫啦。
考一半concept一半command嚟

CCNA cisco 架嘛 佢一定會考你command

細電仔無讀 network 野

淨係識d modulation scheme 同communication system 點樣學network 野

考張CCNA

畢業先學都唔遲
反而想知樓主做邊間 請唔請人
同你差唔多年資 做緊SI 想轉個做technical 為主嘅位
依家個位係multiple vendor environment
開meeting 傾change plan傾procedure傾R&R用好多時間

你可以估下，唔係港資。

我assume你唔係要develop....因為八九成係外國，印度最多。Juniper都有d cert有cover. 例如，JNCIS-SDNA

其實networking可以考慮下layer-1. 無乜新人入行，我以前無乜見過香港人vendor 搞SLTE. 如果係EE底都可以諗下。人工好L高。我三年前最高收過90k per month+bonus offer. 但要成日飛，出親去trip就以月計。

Vendors 指原廠
L2-L4: riverbed,arista,cisco,juniper,huawei,etc
L1: ciena, infinera, Fujitsu, etc

network咁好做?
感覺上呢幾年就算hit it都無咩人講network
係咪因為無其他野變得咁快

SLTE 呢幾年好好景，但真係唔係一般networking. 呢幾年遠少少有faster cable, 最近有PLCN. 條條亞洲直通美國，講近一個system過百Tb/s。好多億投資，consortium 多左最有米嗰幾間非傳統telco, eg. alphabet, facebook, amazon, apple.

巴打底好最緊要，得罪講句好多香港有到CCIE, 個底都係一般。我之前問過一條satellite 500ms RTD, 500mb/s wan. Throughput係合格,足99%. 但end-user打來話佢ftp連1 Mb/s 都無。無幾個人答到我。呢d細微嘢，書教唔到你。

TCP window size 問題。你當64KB window size, 無次send完64KB, 就要ACK一次。咁你話你latency成半秒，咁一秒可以ACK 幾次？咁TCP throughput 就太高。你可以set大TCP window size, 但你個host(server)要多d buffer law, 而且你個window大，一陣有packet loss, 個大window要resend又係慢。呢個亦係WAN optimization 其中一部份，riverbed/exinda 就係做呢d. 佢地有好多手法來加速，有TCP proxy 亦都有application layer 方法，或都cache. 永遠都係唔洗send先係最快。其實CDN(我自己最熟CDN,同MPLS-TE,MPLS-VPN) ，就係差唔多。Latency大，咪放個cache近d. 咪send少d.

做緊新仔
感覺就係呢行其實好睇落手經驗
CCNA只係入場券

就算你去上堂讀，人地教得幾好都好
始終啲lab係set好晒run得順
到你返工落場做嗰陣個環境冇咁舒服
要識troubleshoot，逐樣睇邊到有問題

我阿頭係勁到腦入面有個vm，剩係靠聽靠講都知死邊樣同會見到咩畫面

新手點入行
個人覺得u grad可以入HKT GT（記住揀Network Planning）磨一年，因為佢會貼你去讀去考CCNA，而NPO個環境就係畀你進修讀書，成日冇野做，阿頭唔喺office直頭曠工
做完一年完GT即刻拎住張NA去見其他工
人工即刻升多2k

千祈唔好揀Field service
我上年就做過一年field service
伏到仆街
人地個個gt都可以返工溫CCNA溫Dump（因為冇野做）
我地嗰邊走埋嚟同你講呢到冇人會喺公司溫
甚至因為公事搞到連gt training都上到畀個Lecturer屌要忙就返office忙唔好嚟上堂（但又要你Take attendance）

利申依家由狗做返人邊做邊學緊

好多concept都要糾正

我就係今年NPO GT，真係無人理無野做到懷疑人身

TCP congestion control 會壓低個window size。其實啲loss太大（wireless)嘅嘢唔太啱用依個control方法，當然wireless中間有其他layer 去control signal loss問題。我知識係咁上下。
解決方法多謝巴打解答

好提子

我上年做field忙到懷疑人生
又多人事老patpat野

依家做network反而覺得舒服咗
起碼做咗幾個月都冇人罵過我
畀著以前個個月都鎖入房諮莊

點樣可 以入行 利申 讀工程

考張ccna

但要分清楚考cert同做野唔同
考cert可以齋背dump入場考

做野要真係讀得通先搞得掂

我就係反面教材

以前做過PCCW GT 做左兩年 考左CCNA轉工加4x%人工

其實要識啲咩？日常工作係做咩

我都係真正入行冇耐好多野都唔識

感覺主要都係喺office試野同幫個客set好個infra

Ching應該係舊制GT

依家轉左一年制喇

CCNA CCNP
正常IT底，肯溫一頭半個月都會考到

5年經驗 幾錢人工?

利申: 都係5年IT EXP 非NETWORK

叫人考CCNA CCNP個D人哂氣啦,家下已經GUI化,仲洗咩用Command打,而且已經簡單化好多,係D老屎忽以為勁者,
做network上到某個點人工已經上唔到去,唔好入行

利申 過來人已轉做PM

毒氣集中營

Ching, 我無叫人考wor。我討論layer-1 infrastructure，SLTE wor. 同data communication network完全兩件事。

Mikrotik最勁

吾係

巴打可唔可以講多d SD wan?
係咪好多地方仲用緊MPLS?

NA NP個重點在於concept
command間間vendor都唔同

同埋唔見得GUI會好過command
尤其大型infra
邊有咁多心機喺個GUI撳撳撳

基本上set好command落場一倒完料就拍拍羅友

Cloud 其實將好野一體化包括network。 起iaas cloud 要識network + vm + storage/DB + load balancer 等等。所以做network 都要橫向發展

SDN 又係另一個大方向。不過無一個Standard 玩哂。vendor主導

做i-bank/MNC in house network 要升上去基本上要英文好 上唔到唔代表 network 行頭無得做

做vendor 先揾真銀

上邊話satellite TCP throughput問題。其實一睇packet capture 已經一清二楚。但香港好多9up engineer 考完cert都on99

其實呢個係我interview咁多次，最少人可以答得出。你要tcp dump，係有機係手做troubleshooting。另外wan optimization就係SD-WAN會處理嘅一部分。GUI, 同CLI都唔重要，係fundamental你識幾多。話就話叫SDN, 但最基本，咪又係IPsec, GRE (sdn 有多個dynamic gre tunnel), Firewall, NAT嗰d. 不過真心係好多optimization, traffic engineering 以前係好難做，而家SDN好易做。例如BGP-LU + SDN, 就可以解決好多BGP 傳统做唔到嘅egress control.

呢個唔係好明,TCP唔係一般都用AIMD自己set widnow size既咩?咁點解仲要自己set番window size?定還是指緊既,係本身congestion control既threshold window size?
同埋呢隻情況唔係大多因為QoS壓低左咩?
利申:新手

人工？
ive networking就grad
去做邊間好？

TCP 係好耐以前嘅產物。Window size 一般max limit 係64KB，而且同router，wan無關。係host同host中間negotiate. 當然你可以enable window scaling 有d window size可以上到 1GB.

以前無太多呢問题係，wan speed 無咁高。而家wan speed 上100GE(400GE都就有，modulation with PAM4). 你RTT/RTD大，speed高就中正。你一個burst send完64KB (assume你d host無特別處理tcp window setting). 咁你99%時間，就等ACK.你條link完全idle. 咁throughput 就低。你唔洗諗tcp congression control， 又或者QoS. 根本wan無congression, 無cache,無packet drop. 就算你只有一個traffic stream，都係一樣。呢個就係long latency，high bandwidth, TCP 三個一齊嘅命運。你當然可以係host都改嘢，加大max window size, 但改幾多又係一門學問。太大要host cache到, assume你1GB window, 佢要一路收，一路save晒1GB, 再check有無問題。而且，有問题，resend就係1GB resend. 所以set幾大係有好多考慮。所以先有wan optimization.

Pccw marcoview

幫巴打補充下 TCP window size 係用slow start algorithm 決定。呢個唔係QoS

做過admin都知cli好用過gui好多
做change準備好晒command copy and paste 收工

不過ccna/np的確係晒晒地氣
而家ie都一街都係
而且大把人係背dump去考 最後都係睇經驗 cert只係入場卷
同埋cisco啲cert真係好撚貴 等公司俾錢去考好過

唔該巴打，我解釋多少少。你tcp send第一個segment例如用1 呢個window size. Send完收ACK, 無問题。第二個segment就可以用2呢個size, 之後3,4,5咁上,直到你lost 就係揾一個無congression throughput. 你當try and error. 但係呢個mechanism係救唔到latency大呢個問題。因為你每次等ACK,都等好耐，就算你之後window size一直自動變大。但都比起low latency 加得大得慢。長時間等ACK係死症。其中一種WAN acceleration就係你出WAN前經過accelerator. 佢會同host setup tcp session因為同host 近，latency低。之後accelerator會同一個remote accelerator setup TCP session 用一個好大嘅window size 去應付大latency. remote accelerator 又會同remote host setup tcp session (low latency).用咁去解決問題。

要明白係tcp throughput係比latency 直接影響。而UDP就唔會，latency大左，细左 throughput一樣。

Sorry樓主，我唔再答訕。怕搞亂or騎劫左個post.

巴打介唔介意開個新po繼續討論
仲讀緊書，來緊暑假返infra既intern想學定野

如果俾錢考cert. 不如考aws , google cloud。第一係大趨勢 第二係橫向發展

NP可以唔考
但NA作為入場券點都考咗先
起碼做野嗰陣人地教你都叫聽得明講乜
NP當做NA re cert
因為你唔會等到考完np先做np野

不過最重要最重要都係經驗
好多野同情況書唔會教

如果take course建議systematic跟Franco Sir，教得幾好

利申幾個月前take左course讀aws cloud, 不過見啱啱轉新工無謂咁快考，怕考完冇用

咁多人話NA無用 呢啲cert對初入行既好有用就真
連張cert都無 in都無得in

入行除左老電預你入嚟由零開始之外間間都係起碼要求na

可能啲人口中既na np冇用係指齋背dump考唔係真識，落手都係唔識做

呢點我認同，自問上堂同fd都有聽書，但好多時要落手同有阿頭講先真正明發生緊咩事

利申界乎識同唔識之間

有張CCNP係手 真係唔代表D乜
出到黎都係好多野唔識 覺得自己呃緊飯食咁

嗯,首先澄清番,我講個個QoS所指既,係巴打提出既FTP問題,同前面既AIMD(slow start to congestion control)其實冇關係,不過呢個係我講得唔夠清楚

btw,謝巴打詳細答覆,畢竟AIMD玩法小弟知,不過唔太清楚依加WAN既問題(因為以AIMD既玩法,佢會自動調番好個window size,但依加似乎冇以前咁易玩,不過記憶中一般係用pipeline去玩而唔係go back N,而且packet有MTU限制個體大小,咁好似好難一次過loss哂整個1GB而replace整個1GB file吧)

做緊打雜
Router switch wifi 同firewall
無d好複雜既routing 會接觸到

不過之前都考左np

巴打，我本來想唔答。簡單d講，window size係可以自己調，但一般有set limit (MSS). 個limit就算你任何自動方法adjust,都有上限。如果無上限，你window size一直上，你個host如果係server, 傳個ftp都用1G ram 去buffer? 第二就算你用任何方法adjust window size, 都係以細size,一直increase到大size. 咁latency會令個process變慢。自然throughput平均值會低。成件事就係TCP本身無方法有效解決成件事。

MTU, 巴打你再諗真d. packet mtu 同呢件事無關。你tcp 1GB segement size...係有好多packets組成。細packets MTU 好處係favor latency sensitivity application, 大packets MTU就係overhead ratio 低高efficient. 但無論你大，定細packet. 當tcp自己重新組合返好packet做一個segment, 發現有問题，係會成重傳(unless你有selective ack enable)。但九成九係無。揾埋料你睇。自己讀下先。

巴打你有無遇過真係shoot唔到既問題

報左course讀ccna留名

利申：有底

我跟Vincent,未上唔知好唔好

想share 下既係做network個trend 係愈黎愈差
無論人工，前境都係

因為而家d 公司好多時都cloud 晒，in house 冇咁複雜既network 需要manage
結果係真係需要呢d 人材既公司淨番isp / 大型仲用緊舊tech 既公司

aws 有冇咩 cert guide/ebook 之類推薦
唔係好想上 systematic

其實老實講坊間既aws course都係好brief咁教你一轉個操作
由Ec2開始教到S3/Cloudfront

自己上aws個網睇熟啲定義都得

不過aws最難令你主動學就係所有service都要課金

一係你就用預course既錢課金畀amazon去摸熟
一係就乖乖地去上堂

hku space有得claim進修基金
如

等你包膠

但我係讀ccna

ccna先重要
na讀唔通之後都好難讀落去
我依家都要重新打返好個底

我做老電嗰陣係跟franco sir
見佢教到自己都好high

Franco教fast track所以跟佢唔到，Vincent 教full track，雖然我ive都有讀過network但都係報full track算，另外有買書睇

係it電腦野定係programe既野黎

唔知算唔算it電腦野

但肯定唔係programming野

又唔係it又唔係pogram咁係咩

個人覺得似info/comm eng野多

唔敢講係it

你話撈埋security就係it嚟既